aco真係無敵 唔信入黎解釋比你聽

1.人工低 starting得14k
:我屌你老母啊！ 宜家非專科grad 咪又係14k到

2. 我咩咩朋友做2,3年都3,4萬啦 我咩咩親戚做5年都4萬啦 出黎捱一捱5年一定過20k。
:建議政府請連登仔d fd同埋親戚做統計專員好過啦

3. aco冇前途冇前景
:aco夠穩定。 唔計果少量伏位, aco夠hea。aco比你預計到將來(跳pt), 又可以升上去Co. Sco。

4. aco正廢青
:當你d big 4工程fd做6 days, 晚晚ot到11點甚至3am時, 你已經去緊happy Friday, 養好身體準備啪女!。40尾 50歲d廢中開始比人炒時, 你已經拎緊3,4萬人工同埋政府幫你供比出面多成十幾廿%的公積金。好過比出面強姦金得果雞碎咁多。
到時笑鳩班比人炒的廢中仲得, 老seafood又冇人夠膽炒!拖長d野黎做! d廢中fd仲搵緊工sd 左百幾份cv都冇人理時, 你已經係冷氣下un un腳養生準備你退休生活!仲有百幾萬公積金等退休做神仙!

5. aco咁低人工買撚到樓
: aco可以排公務隊拎公屋!拎綠表! 當你班fd終於儲到一百萬首期時, 你已經上左公屋!或者用半價買左居屋, 同老婆un un腳晚晚啪啪啪! 當你d fd一係抽唔到白表, 一係供私人發水滲水樓時, 你已經有間好實用的公屋或綠表居屋住。 當你d fd仲供緊樓,每個月比成兩萬幾, 你交緊千零蚊租金! 已經有閒錢同老婆去下旅行/孝順下父母/叫雞/do whatever u want! 當你d fd 煩緊十幾萬維修費點比時, 你已經係公屋吹緊冷氣幫下仔女鋪入aco

6. aco係政府最低層正垃圾!
:aco係主任, 有人要管的 ca 二級工人 甚至外判!係阿頭!

結論:aco係比非專科人的逃生門!係入就快! 計年資排公屋做人生勝利組

ACO呢份工唔係比你咁樣拎黎打飛機。

得個皮幾野仲話好

Agger 第2點

屌係。。唔記得左連登個個fg 50k. 5年後10m

aco係主任

唔係話好低
但都無理由吹奏到係無敵囉

冇degree既真係無敵

文書主任 唔係主任啊

非專科無敵

呢樣真
但我連aco都無資格

好簡單 嗰班話好忙好辛苦人工唔夠高的aco
唔該立即辭職

吹奏就唔洗啦 我已做老屎忽

aco係咩環境 隨便話廢 低人工 冇前途
正如巴打所講 畫公仔唔洗畫出腸 知道一個位幾多人爭已經係事實 你問下一間大公司hr請個admin officer有幾多人apply 先

我唔知有乜好講 有屋住 有私人空間 可以買居屋 可以名正言順去考其他位 唔洗拎大假

都係我一向果句 你30k果班 不如你考次畀我睇 有waiting list都當你贏
唔好以為搵30k以上就以為自己好勁先啦 天外有天 人外有人 有時候 好波不如好運 有時候 搵30k 都係一種運氣 同實力無關

大家人自扣人工入aco啦！

巴打 識野!! 剩係有樓住呢一野都贏曬d 30k人士
班人每個月拎17k人工供樓時, aco 剩交1500蚊公屋租金

單人排公屋排洗唔洗廿年？

公屋居屋呢個係屈機
扣返居住成本
真係搵萬四蚊等於人地出面搵兩三萬

Aco好廢架唔好做呀

成幾萬人狗沖。

拿拿林 搵多個aco結埋婚啦！仲問
到時全家aco

想問下如果結左婚即排公屋，未排到之前通常都係租屋？
其實都係諗住拎黎買平居屋

點解連登講來講去都係aco同紀律部隊
最多都係2a3o
無人講eo ao pro grade

非degree holders 真係值得做既

反之亦然

呢d工都有人吹奏

過到CRE但JRE先難過

咁都有得吹奏

點解要講eo ao
點解唔講i bank

公務員綠表 單身都排得算快(2015年黎講) 最低好似3年半年資

入aco !得平樓!

神工 點解唔吹得？
我sci grad 做緊lab 返六日仲成日OT 辛苦到仆街做左三年得12K
我當年啲同學都係做文員 sales之類 完全冇前景

ACO對我地呢啲乞食科畢業既已經好好

全中啊巴打!
唔好用神科專科黎比
查返graduate employment salary
大把ba sosci sci都係低過14k

BV?

入aco得樓得女得穩定

咁又唔好諗到自己考到aco就好勁咁
你諗下aco係多人爭 但同你爭嗰啲人係咩質素先得架
真係勁嗰啲都唔洗去考aco啦

同埋雖然話aco仲可以升co sco
但聽講好多人攞咗十年A report都未升
乜真係咁易升咩

唔好害你既仔女啦

一係神科專科 一係aco

又吹奏aco。我入撚左個伏位 就快癲咁濟 但係未過bar 想死

垃圾工都有人吹奏

Aco真係一世比人管既命 升co根本無乜可能
不過五天工作準時放工仲要跟足所有勞工合約比你 呢樣野真係正爆

你錯喇 aco大把位都要返長短周

如果冇經濟壓力，入去hea住做，呢份工的確係唔錯嘅

其實好多公營機構都係

做lab就真係on9先做 人工低工時長，建議你搵下啲跟單仲好 同啲客keep好關係你就惦。我識有個老女人做跟單跟貨等等 月薪最少6,7萬，仲要每個月出貨多過某一個quota有comission分 而果個女人只係中五畢業 不過係二三十年前

一句講晒
點解唔辭職

睇入到咩部門 有同期入到個比我個位更閪既位 晚晚最早8點收工，一個禮拜兩三晚十一點收工，上司鍾意臨收工先俾野做。

舊登一直吹奏
宜家連連登都吹奏
咩撚大贏家, 醜字知唔知點寫

你出來要打工要比家用住緊公屋已經輸撚左
人地老豆求其射一間單位比佢仔,月租皮幾野
人地出去求其打份8k文員仔加埋收租果筆錢
已經屌打你地班友

算啦 啲考唔到既人總係會恨考唔到入aco，到俾你考到入到閪位我就祝福你，到時唔好呻，我入撚左個伏位都係想捱過到bar打紙調走，如果唔係政府俾人形象hea一入左去做出唔返黎搵到其他工 我都會走

咁老豆老母有錢 做咩7工都冇所謂
而aco住屋支出只係月租1500 公屋。有閒錢幫埋子女供樓

一係你就考其他位啦，得個講字
我有aco同事去考ho得左
佢入左黎一年都冇

利申：hea位aco已過bar
第時有ho都會考

呢個真 香港地有樓最實際

講緊大部份都係爽位。。你抽中只能怪你慘。不過可以轉dept 3年又係一條好漢

其實冇咩吹唔吹奏 只係大家咁上下歲數既大家都係生不逢時。我管啲ca個撚個都有幾疊樓渣手，原因係佢地早入政府，以前樓價低，佢份工又穩定又有長糧，每年有31日假，日日返工做一個鐘野都係咁呻話好多野做，日日都係諗點樣唔洗做果一個鐘野同埋諗放假去旅行。

未過bar仲可以出去私人市場
做咩死攬住個位

Ho申請過 見都冇份見

report比A要寫解釋
你估你老細得唔得閒執屎上身比A你?
新人一定拎B/C
比你做耐左根本WFC A定B定C
升CO,屌你樓主真係食左大頭菜

不過宜家咁多後生仔考D 2A3O位
做左無耐比個FG 入來騎著你
做你老細, 我睇你笑定喊好

3年？大撚把人做左3年申請等多3年都未調得

點騎，過咗bar俾面色佢睇都得

做左年幾出返去我諗唔到有咩寫字樓工會請，試過send cc見都冇得見

可唔可以講下點伏

你咪試下, 你覺得人地玩你易D
定你玩人易D?

出到去你剩做6日9k文員仔only 呢到aco辛苦d但仲有機會

大把老seafood低層仲惡過d ao啦

咁月入over 30k又h有ousing 點計？ 坐附近個ACO 日日負責幫我準備文件，係部門到零話語權。

呢層就岩 最撚死係啲老屎忽ca, 佢唔驚俾人炒，同你炒大獲佢最多俾人調走 point已max 理鳩得你

咁你係咪老seafood?
唔係就收皮啦

不過睇你個款都唔係公務員
完全唔識政府入面D運作

睇面色 講到其他工唔使得aco要咁
想擾敵咪講句羅

唔講詳細喇，驚自爆。
簡單啲講個office有40人，gr有8，9個，aco得一個。
事無大小乜柒都搵你，呢啲都係小野。但係gr人手唔夠，啲老屎忽就日日爭放假啦，唔做野啦，做錯野俾屎你踩啦。跟住個老細唔係文職職系唔會理鳩你啦，有乜就叫你搞惦佢，跟住workload係唔合理，仲有好撚多閪野唔講得咁多

祝你早日考到入啲閪位受下先啦。不過記得入工會，有乜衣郁仲有個幫拖。

輪shift, 要番公眾假期, 做前線
排到公屋, 其實想新來港果班仲快過你
人地乜都唔洗做, 已經有平屋住
講到好似一入職就有公屋

免費睇醫生, 排成粒鐘睇醫生你睇埋我果份

所以我都同自己講閪唔緊要 鬥閪 最後真係過唔到bar食綜援一世做廢中廢老算撚數 人無恥便無敵

認真 我識親有degree既aco都係當aco係踏腳石 什麼係抱著嫌棄既態度 佢地都係積極進修 以2a3o位目標

A係助理

今年7年年資都拎唔到綠表

梁籌庭表示，今年政府文書職系招聘，起薪點月薪13,735元的助理文書主任共獲接3.8萬份申請，平均54人爭奪一個職位。 睇下幾多人爭。
入去已經打敗左53個人 入到aco都係實力的一種。

無錯, 廢青要做e d.

但體格好d 應該要報警察

咦，少左一半人喎，上屆好似係咁7萬幾個

如果警察唔洗返夜我仆到去做

7萬幾包埋ca

辛苦 危險 要返shift 不了

2014 報ACO 有26000人，2016年反而多左1.2萬人報

EO AO 樣樣野都上晒身要揹飛架

壓力管理差d 都hi情緒病

真係唔好再攞呢啲數字打飛機啦
aco多人考係因為中五學歷就可以報
而家有幾可會冇中五學歷呀？
出面大把職員仔都講到明又要有degree又要有經驗咁，自然有班唔合資格嘅人未見就收咗皮先

其實中學畢業就入ACO真係無撚敵
人地讀普通科畢業果陣
你就已經萬尾 佢地一開波得13k
會計工程果啲就瘋狂ot又大壓力 無謂比較
神科就無得講 一年有幾多個呀
ACO 無咁大壓力 hea啲又唔會被人抄
係無錯 實會有人做其他行業升得快過你
但其實廿頭已經有廿幾k 係香港自己一個好夠用囉
份工又唔辛苦 做人下下都咁大野心做乜啫

中學畢業入ACO，聽落都覺得有咩可能
有料既，好醒既，點解唔會係上左大學

唔認同樓主應該係到吹奏，
因為你咁樣出年分分鐘四五萬甚至更多申請大家一齊收皮

之前aco post先有人考完dse就入左

繼續水人入去

你諗下d位供應點黎？
點解空 係因為 退休 冇人做
退休位可能好
但係更多嘅係冇人做
好似樓上咁掉走

神科冇人爭
係咪代表廢？
水泡科多人爭？代表競爭者勁？
樓主忽左？

如果有人一考完dse就入到aco係性價比幾高嘅
三十歲左右就可以max 捱下捱下應該點都升到個co黎做

不過對非專科嘅u grad黎講就未有樓主講到咁無敵喇

成班自私精
等本大爺點醒班迷途乞食科畢業生

用神科比冇咩意思
神科係神人
非專科係乞衣。

升eo就冇乜可能
但co/sco都係由aco升上去

升co要16年up

唔怪得樓主連aco都當係屈機野
根本個人連基本邏輯都冇

人地係想話多人爭唔一定代表勁 少人爭唔一定代表廢呀

計你拎到幾多A report。。
努力d around 10年到應該ok co:aco都係around 4:1到。
當然hea 到成世做aco都唔出奇

點睇有好多人連續十年A report都升唔到？
做下功課先啦

其實aco頂薪都好過好多同年齡人嘅人工啦
你估個個都可以平步青雲咩
平均薪金都係比aco起薪多少少咋

我都入左半伏位aco。巴打我地能否做個朋友？

除左公屋隊同公積金外,其他都冇乜好處

我夠知唔一定啦。
又冇話勁 我話係實力的一種姐。

依幾年香港好景先咁講啫。個經濟一插水。
果班搵3到5萬既人日日驚比人炒呀。
睇下重會唔會串你係政府低層。

非三大已經值得做喇。

咁點解你唔讀書完中五/dse就考?
而要走去讀2,3年U跟著先考aco
浪費老母政府錢

讀完個degree走去搶人地中五飯碗
又話咩做住先等考eo,真係考你老母咩

又係果句 聽講聽聞。。我個fd點點 人地分分鐘擾下敵都唔知
除左A report 仲要睇你act過咩field 唔齊field
就算成世唔升 aco max都夠做

都吹奏左5頁
各位有意向入aco的巴絲記得醒醒定 下次招聘時做好準備
一齊入去做aco廢人!

2a3o 係指邊5個officer post?
Ao
Eo
Ho
To
仲有個係咩？

升co要有幾個條件fullfill到。唔係十年a report就有得升

2A3O

係講緊2個A-Level(即係高考)兩科合格
3個O-Level(即係會考)三科有C或以上

咁都唔識GOOGLE你都係唔好去考。

現職留名

總之都係果句啦，
你望aco升 co發夢啦，
考過第2個職位升職會更快

原來係咁，我係dse雞唔熟呢d野野

幾時有招聘 係咪要下年？

好似2a3o冇一定界線, 泛指學歷要求係以前al同埋sub degree的政府工。
通常夾係eo同埋aco中間

你清楚1遊戲玩1法就會快啲。但當然自己都要做到1野。或者專職擦鞋

要問下政府 幾時開返道門
不過近年退休潮。應該呢一年半載又出過

Aco d經驗又幫唔到我考2a3o位。
唔通一世要做aco

其實升左CO 真係多野做左好多
同埋個責任都大左嫁 有野錯左要咩鑊
ACO做錯野呢 就可以彈比CO 諗解決方法
真心想HEA一世既巴打
都係做ACO算啦

退休潮講左咁春耐
呢一年半載開始閂閘就差唔多

政府大把post 都係offocer 尾

上面4個 ao eo 唔係2a3o，係更高級既degree offocer

Housing / technical /

你想揾到錢。或者有心幹一番事業就唔應該考aco

咁揾多左錢梗係有飛要孭架啦

咪撚再吹奏啦屌 邊間media呀又

其實係咪好似09年開始請番人?
計計下如果請埋下年個轉 都就十年啦

CO咪一樣彈比上面EO或者部門阿頭。
CO只係一個唔駛點做既中介人。
下可點人做野，上可推卸責任。

技術主任有幾高級
成班都係渣張HD就碌入去日日訓教打機

你呢個諗法係錯！
有d aco 既上司唔係co
而係under 督察，
例如under 水務督察既只有一個aco，
試問果個aco 點樣彈俾人？

年年都有人退休架啦 之前又凍結招聘

自 未打完

仲有liaion / companies registration officer 呢d 都係比較常見既2a3o

親身經驗。co點唔到下面個aco老屎怱做野。ca又耐唔耐發顛。好多野都自己做番。慘過做aco

發夢見到個EO上網屌垃圾部門廢柴下屬淨係識帶麻煩比佢

好多technical officer 都係hd仔，只不過佢十年前就入左政府，可以Un un 腳

工科果D好多都係渣HD

正路就係Ao 高級好多過eo 高級過一眾2a3o 高級過aco

人生羸家

吊，我好似踩到陷阱。
2a3o位好似大部分都要相關工作經驗？
咁我做aco 乜9經驗都儲唔到，
咪仲衰過做私人公司。

一入aco 深似海，
成世都走唔返出黎，
面試官標籤左你係文書仔。

做左aco 同街外人鬥除左要相關經驗之間，仲要睇埋你report，有so 定無so 自己諗

以我所知act哂嗰幾個field都要好睇運喎
仲要幾年先轉得一次post, 計16年有得升算快升啦
仲有，人地講嘅你就話聽聞聽聞唔洗聽，咁我都勸大家唔洗聽你係呢個post嘅鳩up啦
aco max其實叫話高唔高 話低唔低咁
真係唔值得吹捧

如果真係面試考官好like你，
就算report一般應該都影響唔大掛？
面試官話我點撚都要收呢個文書仔收我部門嫁喇。

eo係人工高過2a3o啫
我真係未見過有2a3o grade under eo grade(除左ceo or above )

得aco experience 你連interview機會都冇呀

吊，垃圾aco，做成世都係0工作經驗！

你唔係咁慘要under ai掛
ai級都可以管aco?

我就係under ai呀。
我唔係佢親生仔...

比個希望你啦

現實唔係無成功個案既，加油

hea你條命咩，
做到仆街呀，
仲要轉位，
啲野又要重頭學過，
要死死地氣問返啲ca轉頭添呀，
我做私人工果陣仲hea囉

講真呢度有幾多現職co
又有幾多真aco

全部都係聽人講 xxx, yyy
我睇呢度好似睇緊香土同u汪po咁

做clerk頂薪有近30k仲想點

CA考EO CA考AI都有成功例子
不過唔知幾多年先出到一個

邊個話aco hea既我咒佢jj生野，
新入職既aco根本冇hea位！

其實入ACO考EO,AO先正
反正你出面都好難做到有相關經驗嘅工
佢請人多數都係睇性格同思維啱唔啱佢地
考過JRE其實好多3x,4x歲仲考緊
你就知出面幾多人捱左好耐都無AO,EO咁好搵
但用ACO身份考 考衰左你仲係年年跟通漲同薪級點加人工
人地就要驚經濟差被炒 加人工就即係會多啲duties
入左ACO仲有要出番去嘅理由咩

咪係 好多擾敵L出現。
都係果句我fd 親歲點點點 真實際。
明明編制上 co:aco under 4:1 講到成世冇得升

依家依個年代剩係話“低唔低”已經夠做
學歷貶值外加下流社會（發達地區先有既現象，唔求最好只求平均、以享受足夠經濟條件即可），平穩地取得中位數收入係風險較細既好方法

肯去搏就收入高？ 你有競爭力就唔會考aco啦
無專科+廢人考aco又何錯之有？

而加正位，正常位，伏位應該係2:3:5
正位好多已經比老屎忽坐住唔走
而且政府多左好多新開aco位
但9成係伏
因為有大部分係n仔位轉長工位
點解以前會係n仔位?
因為個post係OT，shift，乜春樣樣齊
以前無人會想考政府做呢啲
唔同而加大家個個狗衝政府

做aco想準時走?
做ca可能好啲既 我見親既ca都準時走仲食1.5個鐘飯

其實CA同ACO係我地眼中係冇分別 都係幫手做clerical野搵吓file 邊個係度就叫邊個做

圖書館咪準時收工
返shift返到閪咁係另一回事

雖然政府好處係ot半個鐘以上就可以補time off
但有時做到10點11點先走真係好頹
而且有啲情況唔係話claim就claim
食飯時忙到都無時間食足一個鐘
又要再趕住去做野
仲要shift住六日翻工
自己個post責任好大
管理範圍好大
又要接觸到好多人
成日提心吊膽自己做錯少少野
就可能會累全家同比人鬧

我其實做到好想quit
每次忙到個人好攰就好後悔當初無做自己讀個科
但而加再出翻黎已經太遲 唯有死啃

唔係得圖書館翻shift架
圖書館算係aco中既hea位

其實政府就有好多唔同職位既aco
我都想做同ca差唔多既aco位

HEA 死一世 你甘心嗎?

Aco都責任大？=.=
我個post反而唔洗接觸人，
日日自己同自己傾計。

距離攞白卡又進一步

表情撚

表情撚
講做會計審計個班都責任大啦

中年被炒 你開心?

我想問你個位責任唔大又唔駛對人
咁究竟係點樣伏法

人人格性唔同
有人就係鍾意HEA一世

入左去做低級位要考中級位既難度比街外人更加難
想考高級位係近乎無可能既事
你去隊林689同777可能重容易D

悶死。其實責任都大，因為要計工人ot。

人各有志
有料有大志既人可以繼續私人公司發展上位或者去考更高既政府職位，好似eo依d
而自覺私人市場上唔到位或者無野心既人
咪去考aco，依d都係個人選擇，無話邊個高尚d,邊個岩同錯
但我唔明aco有咩好吹奏，aco咪又係工一份，都係受人地份糧，幫人打工
同埋新制既aco已經唔係舊制咁咁多福利
除左穩定鐵飯碗依點，都無咩特別既優點
所以唔好再吹奏aco啦
到時d人入到黎發覺貨不對辦，個落差更大
利申：新制aco一名

咁就伏 ？
ACO 呢個 lvl 做刻板野我覺得正常
因為係講緊 10 年後有 3 皮而且係唔驚炒

問題係你低級位個頂薪已經好好
仲攬咁多duties上身做乜

呢位巴打心水清啦
日日話aco hea位
又唔諗下d位點黎

認同

你都識講 穩定 同埋公屋/綠表 呢幾樣已經值回票價
平時d文員仔11k 6days屎都冇得食

eo都可以好hea....親身經歷。dept eo問親佢樣樣野都扮傻唔知。識得擦鞋真係唔同啲

我部門個eo都係好hea。
樣樣事射俾人

搞事搞飛就叻

我所以話唔好吹奏 只可以講大把工可以比下去 不過當你話呢份係廢工 請問憑乜野講呢句 你踩人之前畀d料對方睇
公屋係公務員隊 你以後排出邊條隊 笑撚死

新制公務員得醫療,housing同公積金，無其他福利

aco 都吹到咁
到時入到黎，你會發覺成層樓最低級果個係CA, 果班CA仲要唔聽你點，激撚死你
入面可能仲有 EO, professional, 個個廿幾三十歲，
入到黎點柒你做嘢，到時你條氣仲唔gur
睇住自己至少仲要做廿年先有可能上一級做CO, 上唔到就一世，
堅灰爆

自己同學個個係呢廿年爭到上甚麼經理，
月入4-x萬，有o靚做嘢，有人屌下，有人玩下，
自己卻是一個助理文書主任，
吠兩聲都唔敢
個人會好down

三萬月薪，我做出面至少可以寸下咀，
鳩撚屎，
做政府，扮斯文唔屌得人，
咪撚攪

利申，月入三萬幾，政府撚

教育for自己進修又關職系事的仲有冇?

11k文員仔 6day點解仲有市場
因為有一班人諗著騎牛搵馬走去做
8,9k一樣有人做

唔好怪人地公司刻薄
你地d fg 不停頂爛市
係抵你地死

無人去做/in 佢根本請唔到人做

巴打識野 與其做文員等機會來臨 不如做aco

廿令歲見到人地又係廿令歲但做緊PRO GRADE
ACO升職升到爆都未到人地起薪點
唔係直屬跟都好D
直屬跟後生PRO GRADE真係無地自容

講真 aco對啲搵萬頭既19文員仔確實係有吸引力既
非專科 神科真係值得一衝

駁唔到樓主

aco hea 唔hea 睇位既 有d位做到隻狗9 有d hea 到爆 d 人多數唔會叫aco 做快d 就算急都係咁樣 所以冇壓力 有樣唔係就係 放假d野冇人會幫你跟 要自己做返 因為入面d人都知政府做野係慢 唔急 所以遲都唔怕 仲可以話d野太多做唔晒 拖得就拖

利申 返緊正苦 唔係做文書野

上屆都成5成bachelor 入
今屆保守都6,7 成

有degree 走去做aco 係唔係好撚廢

睇你讀咩姐
你讀工程果D就梗係廢啦

好，留個telegram吹下水

傻啦 我果到3,40人一個office都可以冇co 我係aco仔已經叫大寫，有咩野已經係我揹獲

唔會啊 aco majority 都係有bachelor degree的人

會呀唔好考呀

唔好話co啦慘啦 我依家係aco都係咁既處境，年尾寫appraisal 都要寫7，8份

算啦 ching我同你一鳩樣，不過係到講呢啲冇用 人地只會問你點解唔辭職 到有一日俾佢地考左入去做埋啲閪位先知有幾撚伏，同酬不同待遇

同你一樣處境，其實我都做到好情緒低落，仲要驚過唔到bar

講真 依家出邊大把11k返5 day半既工大撚把都請唔到人啦 唔好返6day

雖然人工低，但係做大佬感覺應該幾爽

你有見過我講讀咩
真係讀engine

幾廿年前已經講，做政府，出面食緊翅你就食白飯，出面食緊屎你都食緊白飯.

做ACO不如做郵務員啦，又高人工，又有OT補水

洗得郁人咪大佬囉 個問題係啲老屎忽都當左自己係山寨王 王鳩得你咩大佬

PO要返5日半
郵局會係試用期炒人

如果身邊既同事都係後生仔女，
少d老屎忽，
大家同心協力，
分工合作，
成件事幾美好

Aco就食白飯
上面個啲officer呢？

可惜係冇 所以話政府炒左班老屎忽 個效率根本可以提升4，5倍

人地讀N展霉霉地考個AE
都幾乎包生仔考到牌就起薪點4X

你做ACO曉飛都好
一世都去唔到人地個起薪

考之前，睇到好多吹奏aco既post, 講到好似好易升升co, 街外人咪以為aco個個位都好做又hea，點知入左去伏位，老實講，好位都唔輪到新仔，除非好好好好運。

其他部門都會，都唔係得郵政

返多半日，要輪班，加上而家都開始cut ot, 咁睇aco好些少，係人工低少少

英文好就話易考姐，英文廢連過hkie profession assessment 都難
唔好話做MHKIE,英文廢連入大公司，政府行scheme a都無機會，最後可能只係做到hd仔都請既AE，收萬幾蚊，仲要驚俾人炒

無教育福利

英文唔好走去讀N展都預左做炮灰啦下話

包工程考牌。。好多discipline考牌率好低e.g. geotechnical structural
仲要大前提入到scheme A。
仲有一大堆垃圾discipline 幾乎冇scheme或行完冇春用: ee, industiral, chem eng, environmental, ect..

英文唔好唔去讀Engine唔通讀Science咩

未必一定好或唔好既
因為engineering收22-26分 通常數理科黎拉 相對地中英可能未必咁高分
但見過有d工程撚英文都有5*或以上

有過來人 (現職ACO)出左黎share
金融海嘯一夜之間搞到佢冇左份工
宜家已經有公屋同老婆啪啪啪

社工POINT 9 起薪MAX 22
番工都係吹水見下client
輕鬆屌打ACO

On9
社工要牌架

申請人必須：
(a) 已根據《社會工作者註冊條例》(第505章)註冊為註冊社會工作者（第1類）[請參閱註(i)]；以及
(b) (i) 持有香港其中一間理工學院／理工大學所頒發的社會工作文憑，或具備同等學歷[請參閱註(i)]；或
(ii) 持有香港社會工作訓練學院校務委員會頒發的社會工作證書；或
(iii) 持有由一所註冊專上學院於註冊日期後發出的社會工作文憑，或具備同等學歷[請參閱註(i)]；以

社工都拎出黎講
性質都唔同 ACO中五都考得
知唔知做社工要讀社工又要考牌架?
你唔好講埋入政府做工程師
人工高私人市場一大截添

IT跳薪應該輕鬆30k
宜家都缺緊人,無人入行
唔好處真係project base

無人請咪做政府D非公務員合約制
一樣高人工

屌嬲
比香土抄左Post

唔會點無地自容
只會發覺運氣問題
你會發覺高你兩三級既其實同你能力相約…
你只係計死人工咁無得講，講能力反而覺得個所謂社會階層其實得淡笑

唔好話好叻，原則上你睇香港今時今日就知上一代大剖份都係廢人
大地新架坡轉喇晒型，香港重死食老本

40以上所謂叻係因為以前就算你讀書好你無錢都無得去讀。
以前要有家底。
後來又唔駛
而家又變返要家底先有得上流。

講緊你考到入政府AE
差唔多包生仔咁濟

考到prof. grade就唔會做ACO

有得揀緊係揀專業工 問題係好多degree 仔無 先退而求其次

有supervisory experience好著數架要升co

咪係考到我實入ao..
政府grad e civil都幾百人搶果十零個位
仲有唔係個個discipline都開grad e..
你睇下今年大把人冇野做

最原始係講緊讀工程考aco唔多掂姐
你出去做返本行好難衰得過做aco掛

你識唔識架？ 政府ae仲難考過e咁濟

aco大榜就到

遲下開個現職aco 苦主大聯盟

第6點真係不敢苟同
當班Ca Wm都係老屎忽個陣
你就發現自己低賤過地底泥

利申：新制要管人aco位

同路人

大專生50歲先有4萬？？？你計埋OU海外果d就係既

30 40 年前冇ou掛
雖然唔排除佢地pt讀

如果管後生仔/女，成件事幾和諧

做工程入唔到client,政府, supplier,真係搵少啲考aco好過
特別係能力差自知考唔到牌果班,加上返工要帶老母返工,落site日曬雨淋,壓力又大

有幾多現職aco所返工既地方，自己係最低級既職位？經常被指指點點點

做consultant 10點放已經算早
main con sub仔夏天焗死。又要比人屌

有冇tg aco group 有時返工悶 吹下水

社工係政府主導人工
社工入唔到政府做 九成係乞衣 呀唔係 係要 搵乞衣先開到飯

好耐之前，政府有個職系叫一級/二級/三級文員
之後.....

你開我第一個入

非專科 aco其實真係好

當你d fd 煩緊十幾萬維修費點比時, 你已經係公屋吹緊冷氣幫下仔女鋪入aco
睇到呢到笑撚左出聲

你地唔好再講排公屋！
20歲入，
40 歲都未必排到你，
同街外人輪候時間分別唔大！

舊年加左450個公務員綠表同埋公屋

好多擾敵L出現
明明aco for 非專科就係無敵

拎住pt15 都重有得等公屋都算係咁

呢樣係現今樓價cls時 根本已值2。3百萬

唔結婚緊係廿年都上唔到啦

連登咁多靚仔巴打
是但都搵到個胖啦
好快上樓

話唔好果班人咪又係去apply, 身體卻很誠實

連登仔不嬲口裡說不。。
睇下個aco post 推到呢

push

就放大榜啦
各位準aco add oil

打字果part好撚難搞

梗係interview難搞

晚晚630就返到屋企門口
真係叫有番夜晚既生活先啦

work life balance

aco

想要入aco的人 快d入黎本post
唔係祝佢地永遠入唔到aco

問多一句 有冇fg 有aco offer

有，大把

八大垃圾科冇料做eo既好多去做aco

8大冇料讀神科/ao

新豬入去就想騎人比人玩死都唔知咩事

咁講 咩政府工都死啦 除左最頂端的ao.

事實上政府工 新入去 唔想比老屎忽玩，日子難過 就唔好諗住擺上司款

唔似出面私人工下屬唔聽話就可以炒人
政府工老屎忽先唔怕你

咪係 個個話工程好。其實好多連屎都冇得食

真心要快啲apply

係香港個個一聽到工程就以為係起樓

你話eo, ao就吹奏姐

唔係話aco唔好, 佢只係可以岩岩好, 係現時做到你生活基本需要

如果做到eo, 生活會過得更好, 下一代既生活會更加好

FG今年1月入職，做左半年好想走
好矛盾，浪費光陰但人工又穩定

難度高咁多 即好似車咁
有錢點解唔買拉利林寶aston martin?
eo ao呢d 2百幾個 4百幾u grad搶一個位。
aco就唔同。係穩健又有樓住。對非專科生黎講可以話係救星

你走啦 我唔想搞大佢。
大把巴絲想要

真係對於一啲乞食科後講，ACO真係算唔錯。

利申：ACO, U grad乞食科

愈遲走成本愈大。
但係又想考政府其他位。
如果就咁走左怕到時影響政府既面試

Poly Finance 係咪乞食科？

你知唔知你啲師兄姐畢完業做咩先，如果都要做保險狗的話，真係ACO好啲

做銀行櫃檯...

我打算做夠一年考其他政府工

一係就做2年再考，考到再入新位就應該岩岩好過bar

考到其他位走 無人會怪你

有咩其他工揀？
黎黎去去得eo，
仲要鬼死咁難考。

過bar作用只係一年內新位可以轉返舊位？
年資好似唔會累積上去

諗吓自己咩料子
個世界好現實嘅
你值咁多竟係咁多
私人工無窮無盡嘅ot
你頂唔頂到？

未臭系 講真eo的經驗出面大把工都未必有。你aco就算唔當你relevent 咁咪當自己係fg去考。
反正eo都冇話要工作經驗 你中英好加有logic 自然會考到。 就算考唔到都有aco年年跳pt排公屋綠表仲保障。反而出到去好多工種又要ot又剩 連溫書都未必比你溫到。

Aco都30k max，唔止基本啦下話

30k 5days 加有公屋綠表排 加比出面壓力細咁多
入政府知道佢個運作 有時間又可一路做一路考2a3o
出面咩撚野咁低要求的工有咁的待遇??

如果要供樓，考aco是否好選擇

lm

要供就咪 aco 其中一個賣點就係 綠表/公屋

聽朋友講入左政府先知啲位好多都係內部人轉去做 所以個啲咩一入就定死 只可以話呢個只關乎你有冇料

其實咁講咩政府工都死啦 邊有人一入就冇老鬼

過左BAR 就可以唔洗重新計過試用期
1年內回頭草都係

我成日見到一個CO老屎忽同一個ACO老屎忽係咁開火互片 真係好正

想考eo就咪做aco
做私人工吹下水好過
就算有Interview， ceo 同seo 你咁柒做aco
都唔方會請你
因為係佢地心目中clerical等於弱智

最後一星期

pro grade睇 general grade都覺得全部都係弱智
到eo望返clerical又係咁

事實就係咁 係咁要同上面比 都唔知為咩… Aco 話明易入性價比高。係都要拎二百幾個人爭一個位的eo黎比。
講到要入就入到咁。
不過我都知連登個個fg 50k dse 35分 18歲2個PhD學位架啦 梗係報ao好過啦

其實好多2a3o位請aco

連登仔個個都AO黎，
樓主真係井底之蛙，
自已廢唔好以為其他人都係廢啦

my bad

打風push

其實你自己係咪都係ACO黎
係咁吹奏人去考

好想入。。
但冇offer

騷年太天真

仲以為現職

我都想
利申:有屋企人做aco

唔記得講呢家間居屋都係老母做aco果陣買落

我阿爺做ACO果時間屋傳到落黎
依家我老豆月入5000夠洗，ACO萬歲

等我入到aco
要幫仔女鋪定路

Hd學歷做ca點睇

如果同時有eo同aco offer係咪aco好啲

又唔請我，有西用咩

eo ofc

冇眼睇

hd都要睇咩科 最好一路做野一路讀返個degree返黎

阿蘇仔=asso仔

我唔係是asso, 我有degree架

Associate degree

樓豬老母做aco都考唔到入去 真係辣殺

樓主老母升唔升到co?

升到 佢果時入唔到u 入左去做文員 即係宜家的aco

ching我都唔想。aco唔比屙發我

鯨魚唔係魚啊

幾多年年資升到？

唔講幾多年啦 怕自爆
冇記錯大約係宜家的一半時間到
升co都係上世紀的事羅。(不過果時都係叫文員仔。

身邊有fd fresh grad就入aco,諗住做過世

政府工梗係越早入越好。
儲年資
儲綠表/公屋/房津
跳pt
做10年又多4日假
仲有公積金

今日返工途中，
撞到個舊同學，
佢一身恤衫西褲look，
而我就普通出街look( t shirt +波鞋）
我好似好hea

自從做左政府，
我覺得成個人都懶散左，
做野冇年輕人份衝勁 q

垃圾公務員留名

入得政府唔係都預左咖啦咩

hea hea 地 又有糧出
又唔使擔心食住 咪仲好

巴打做緊咩？

最弊識唔到另一半，
我只係一個文書仔

文總咁多女 拿拿林叫佢搞d aco相睇活動啦

屌，而家2017 年啦，有幾多人淨係得中五學歷呀
讀完中學唔夠分果d個個走去報hd, asso呢d水泡讀，再講，而家學歷扁值，讀樹仁又話係u，讀嶺南又話係u，讀ou又話係u，而家恆管又話自己係u，問心同三大比有用咩

作為乞食科U Grad
份工對比其他同學叫做穩穩定定
但我可能犯賤
入咗個所謂荀位
但真係頗得閒好悶

一年內可以轉返

你夠我悶？我坐site，一個aco同事都冇！

唔可以，A位已經搵左新人坐，做唔掂都要坐B位。

可以返原職位，但未必返到原本個部門

公司得外判廚師一個係女人,
全公司都係臭男人

唔一定
例如我本身坐嘅位係新開
而且退休潮 好大機會頂啲老屎忽

係升職潮先岩，
我上手做左15 年先至升職，
呢家我坐緊佢個養老位。

幾時再有aco大招

係退休潮先岩，
我上手上年年尾退休，
呢家我坐緊佢個養老位。

養老位真係好悶，
仲要被派去山卡拉，
同事都冇個。

下年 年尾。

嘩！坐site先正啊 山高皇帝遠

做ACO充分將「你既max = 人地start」既悲劇赤裸裸地體現出黎

ACO starting 14K max 28K
人地就start 28K max 60K

13年後

你拎緊41K (計埋通脹)
人地就90K(計埋通脹)

其實做到ACO有咩值得高興?

其他果d入到先得嫁

人地個max = 醫生個 starting

連登例句: 個個dse 35分架 。ao已經係佢地最低要求。eo 2xx人爭一個位好低姐。ao 450人爭一個都入到啦

駁唔到

秒撚左條友

唔好咁笑人啦
不如醫生max = 秘書長starting

咁又唔係個個都係咁既，我手下有個老seafood ca, 做野好快手又有交帶，幫輕我好多，如果佢第日調走左我就慘啦

你地班花生友，
我單身一世一定搵你地算帳。

老屎忽唔一定衰！ 我都想有個老屎忽under我。

洗咩駁姐，
我地根本就唔係做ao/eo既材料！
Aco上eo係已經係我地aco既極限！

有冇諗過係..閣下..樣子的問題

樣子正常：）我打算做義工識返件

having much hair, who wants to Mr.Toilet ar

我好認真
雖然我個位都算hea
但老細成日出巡𥄫我地有冇做野

Start 28k係咩工 好想做

eo or equivalent pt 14 15 16
咁上下的工 一般黎講係department入面最高的職系 最高升到助理署長 (即首長2級咁上下) 。e.g. alo2. transport officer2. hi2. aepo. assistant assessor.

個人意見（利申：現職新制 ACO，冇大學學歷）：

ACO 總評：比上不足，比下有餘；食你唔肥，餓你唔死

薪酬：我個年代起薪扣埋 MPF 月入唔夠 $10,000，好彩叫做有12個 Pt. 可以跳吓 & 有所謂的跟隨通脹作調整…冇雙糧冇花紅…農曆新年派利是買禮盒荷包好傷…

醫療福利：免費睇政府醫生（其實出面好多大公司的員工都有醫療福利…），但離職後就冇，明明到老咗嗰陣先最需要…

房屋福利：免入息審查排隊抽公屋（單身人士預20年吧…），ACO 薪酬唔高，其實結婚生兩件排出面隊都得…另外，2000年6月後入職的有個叫「非實報實銷現金津貼計劃」，暫時未有人夠資格拎…

公積金：政府會按年資額外供多一筆，做夠30年會額外供多25%…我自己當係用來抗通脹吧…幾十年後拎返出嚟都唔知夠唔夠用嚟買一尺磚頭…

筍位：睇運氣，新仔好運或者都可以派到筍位／Old Seafood 夠惡冇人敢比嘢你做個位咪變筍位囉…

忙唔忙：個個都話自己忙，正如上面講，有啲人一日做得一個鐘都話自己忙，每日淨係諗住點樣連一個鐘嘅嘢都唔使做…我自己個位啲 File 就好似曱甴咁，清極都唔完…

講住咁多先，今日好彩算係可以準時收工，可以打到呢篇嘢…

我山高黃帝遠呀

巴打你冇degree 。aco對於你已經係上上之選

出面有ao post.
有能力的就過去
求安穩的就呢到
夾心階層就去eo

仲嘈緊

Pt 15起薪個d無乜邊個grade 可以升到做助理署長...

Pt 27起薪個d就多

就算冇 去到30尾 40都夠做啦

你幾時比aco offer me

都係架，我學歷唔高，頂薪有 $28,000 算係偷笑，最緊要係唔怕失業，中年人一失業成千古恨…

有見地啊巴打
普通文員 頂盡12k 仲要6day

睇醫生方面好似爭取緊退休都有，將來有機會得
公屋單身20年真係發夢...起碼3x年～好彩退休前夠年資

其實爭論ACO係咪無敵真係好無謂
好簡單，你大學專科，可能私人工有前途d
如果垃圾科水泡科，私人工其實都有機會有成就，但難d，所以入aco都唔算係壞選擇
無大學都係，唔排除你出去發展會有好前途，但入aco都一定唔會係差
最後，其實入唔入aco都係睇心態，想平凡安定咪入lor，想博下咪出去闖
aco客觀睇唔係咩神工其實，但對於學歷唔高既人，其實已經係接近最好工之一

好似我做hr 個直屬上司做左13年 以為黎緊公司會升佢做senior manager 但最後比左老闆個空降親戚 黎緊佢4字尾 feel到老闆想炒佢。。
佢一出去 即由4xk 跌到一半都唔知有冇。。。
上司同我做的野又8成一樣。但人工係我double有多。近排佢都話想死(因為佢幫緊個仔供樓 佢自己又要養車

wating or rejected
放大榜大家醒醒定定

免入息審查排隊抽公屋<<<咁可唔可以快D拎黎綠表買居屋??

可以 有公務員綠表隊 但拎左後就冇公屋。

會唔會快好多?

快但都要好幾年
同埋張表剩有效12個月 唔用抽唔中就冇 (好似係)

都係用黎買二手居屋姐, 抽一手就算啦

單人你預都要8。9年到
居屋計劃申請獲批的人員，選樓次序會以抽籤決定，與一般公眾申請人無異，而公務員公共房屋配額申請人不會較其他綠表申請人享有優先。
張綠表同街外人一樣。
白居2同樣道理。。同埋宜家樓價咁高雨白居2顯得唔多值錢

私人市場用綠表入地產舖買二手居屋喎, 都要抽咩?

I mean 宜家用綠表或白居2 唔多值。一黎佢樓價高。二黎冇咩新居屋 局住2手 二手好多都係舊樓 做按揭同埋遲下維修都係問題。所以呢幾年d老鬼都冇排到 最低年資由2012的13年跌到7年

而家新居屋掛羊頭賣狗肉
明明係公屋樣、公屋間格，當居屋賣

正 夠實用

樓主你係咪aco？

我冇offer
有屋企人做緊

大榜都未出

做過幾年野先會明白真正做到work life balance係aco呢類政府低職位先做到
不服來辯

aco gogogo

一grad就有Aco 做
23歲

巴打咩background?

恭喜他搵到逃生門

下年aco報名人數過4萬人都唔意外

準時放工

好多人話aco要瘋狂ot wor.

安穩 頂薪ok 唔怕被炒 係人都狗沖啦。

今屆都三萬八千幾人啦
下屆應該多好多啦 話唔定係請最後一水啦

應該下年7,8月到啦

如冇意外, 2020年前退休潮已經過左頂
加上大量 so called Degree的野出曬 咩7野都可以叫自己大學生
之後入政府難道只會有增無減
把握機會啦各位

點都唔會慘過私人工既

老實講, 種咩因就得咩果, 你入得廢科自然做廢工, 我唔係反對你話ACO 唔好, 咁對比返你以前辛苦到仆街做左三年得12K既的確係好, 但就唔洗得一句就話無敵LO OK?

巴打
講到aco瘋狂ot 人工又低 又唔好做。
但唔知做咩唔quit
極度懷疑佢地未出黎私人公司做過

講返呢個問題。
呢家有樓住個個都狗沖架啦 仲諗咩間隔。除非好似之前咁 新屋交通超唔方便的e.g.梅窩 安達神。 黎緊有啟德新居屋 應該班老鬼會狗沖。
但樓價高帶左一個大問題 就係公務員綠表變得唔值。in case樓價將來一跌 你宜家買的居屋價可能同未來私樓的價位差不多。宜公務員綠表係睇年資 所以班老鬼其實都等緊新居屋/樓價跌先入表去maximize benefits。

p7sh

你岩岩先係第二個post 話咩env consultant 賤價2A senior 冇40K, 但ACO得14K max 28k你又話無敵?

consultant唔係話做就做 要有相關background 我夠想做醫生啦
consultant 冇公屋同綠表
又要瘋狂ot 你睇下d eia report 下下幾百頁 但多數由幾個consultant做
同埋完左pj 或入唔到 tender就比人炒 係成team咁炒 因為eia 唔係個個pj都要。。剩返d em and a豬頭骨
不過宜家多左大量 env consultant做beams 個價位賤過做eia果個極多

祝大家放榜有waiting

支持做ACO!

巴打識野

今日係7月底
文總會唔會fake 9人?

出左reject or however email啦 。。係時候push 1 push

阿蘇有offer 未?

st果關已經fail

aco rejected, fuck all eo.

祝你下年光頭佬房

希望入到好位

巴打恭喜曬

我考左兩次都先有waiting,人都老

遲左少少姐 30歲前都仲大把世界

廿尾喇今年

姦房三臭雞死撚左落地獄啦屌你老母

我今屆都係姦房

屌你老母男女女 祝暗瘡eo塊面永遠爆瘡 火山滿面

好啦 以下開放比大家屌Eo
我自己中出陳偉先

到50時你就會好高興自己選左aco

今年黎左個fresh grad. 幼幼

但aco都有個缺點 就係6年轉一次位，做35年即係轉5-6次左右，即係有5-6次機會擔心轉西位

但你甘心成3-4x年坐同一個位咩 有得調下都好呀

同一個位做得耐其實好撚悶

如果調去差左既位，唔調好過調

拎住3皮幾 果時冇人炒到你
d野拖長黎做啦

咩dept?

好怕條女做左aco後帽我

好有可能識左eo飛左你

因為上一代既公務員生態真係咁

但到左八十後九十後就…
大家差唔會太遠

其實報程難易度唔會差得遠
你畢到業唔會差你眼中既三大太多。
只係易會難出
唔通人地十幾歲時衰過一次，你唔比人敗者復活﹖

人比人 比死人。
有人覺得公屋實實用用咁夠住咪好。
有人非港島海景樓不住

帽事既

D男同事日日:

On9 好心大學生就咪搶aco啦

Aco呢d低層工d女的西最痕

襯臨綠帽前 中出佢多幾鑊算。
點睇?

不要再說了

垃成班垃圾ACO圍爐

aco廢青
你入到先講

狗也不屌aco

呢個時間 有狗做都算好啦

lm今晚睇

大學生2a3o位又唔難考 做咩要做aco咁on9

rejected, diu.
ca 俾offer 我 ，撒旦我都跟

有頭髮邊個想做XX

其實想知2a3o即係指咩位
ao & eo?

屌你Google都懶 做aco啦

aco好失禮咩

牙蘇仔2018會唔會報aco ?

諗住報 做廢青拎公屋

2018幾多歲

政苦狗留名

25

巴打咩post? 有冇帶契

so

咩帶契？

SO同surveyor的關係
係咪aco同eo咁

aco都係o

你都可以咁講既。。。。
我個邊d eo成日撚9 aco做野

好怕被eo帽

OK, 我接手

大左肚你都要?

飲人奶

仲有便宜仔

RD信大家收到未

Aco個package係無敵，不過d工作內容好19，如果大學畢業派你去counter做六年，六年返工無得玩手機，你仲會唔會想做

唔好醜化counter位

咁你講解下，我見有人派左去運輸署坐counter 做唔停 手機都唔敢拎出黎用

係呀，
一星期有幾日打哂蛇餅，
無論人牌定車牌。
但你會體驗團隊合作精神，
清唔哂d人大家都冇得收工。

我睇到唔係幾日，係每日，返工日日做唔停，唔比用手機，仲要去廁所都要限時限次數，好似做馬會咁，日日咁樣真係人都癲，我諗好多想做aco既人應該誤解左aco剩係做office admin，其實唔知原來咁多counter位

愈早走成本愈低，派到西位都係要搵定後路

我見aco好多counter位，應該全部都好西，點解仲有大學生做

我見圖書館d19 aco 日日無野做与淘寶睇野架炸wo。。。

大家aco加油。
我自己去eo-equivalent的位做 可能有機會合作同埋出名辛苦到pk

拉巴聽聞有ca 可以點ca去做。 有埋wife data都慳返

睇錯AOC。。。

圖書館要返shift呀

我果邊果啲好多自願ot 話好想要錢

番緊aco表示可以得閒mon實d股票

其實aco有幾多成係正常back office好位？
我waiting list好驚中伏犧牲左本身份工

如果減薪太多就唔好入喇

shift 08-21?

減4千幾蚊左右，但係政府工穩定過出面好多嘛

Ca 又點睇？

大學生不了

你星期日/公眾假期落圖書館睇吓佢開唔開

但都係每個禮拜番40個鐘姐，平時執書上書又有班外判比佢地點東點西。

最忙咪臨收館果下多人借還書，老點班外判幫手就ok啦。

坐係mml，cic房班aco真係無野做架wo。幾何有人入去借報紙，借書吖。
係房入面玩哂手機都沒人理啦。。。

有咩offer?

唔想自爆 pt 14 15 starting果d位羅

你唔係話驚條女比eo溝咩？
你係咪考到HI呀？最近派offer wor

同事中有啲讀三大都做ca 咩世界⋯同我地呢啲冇degree既爭ca位

我果到有兩三個都係咁

如果下次派到西位你會點

唔係啊 其實我一早入左。。
開aco post剩為女

你就正啦 有咩心得教下細佬，我唔想成世做aco呀

考HO啦 你之前有3年物管經驗好夠..

HO上年有得in，但衰左，又唔知衰咩

有得衰即係好有機 我呢個Post 都比jre都玩左2次先成功

Jre咁勁，即係中英文好叻啦

不要再說了 中英得ED only

弱智一問 想考有咩要準備
打字係咪要叻

我得EE only...UE D都pass jre ？ 有咩技巧？我望住篇野速手無策，又成日做唔切

睇多D英文書 我ug基本上狂屌書咁濟

下次請人幾時

Skill test會考word and excel
之後就Interview

預下年下半年

asso grad有冇可能入到aco
仲要咁多大學生入去做份中五工
同埋入面到底有幾多人係大學生
利申: 想入去做廢青

上年有超過一半係有bachelor or above.
asso其實都好夠

咁多後生仔爭住做低層政府工，純粹求穩定同福利好，冇career prospect，而且工作性質同環境又悶又僵化
其實咁樣真係好悲哀 香港
當然唔係話咁係錯，只係社會環境逼成

政府入面真係好多閪人老屎忽
同埋所有野都講程序（即係慢），同埋階級，就算大家同級都唔會俾面你，見到上司就擦定鞋先

新入職真係覺得好灰又浪費青春

係幾悲哀但好現實

鬼咩宜家個個買唔到樓。連恒大都叫自己大學生羅。個個頹科fg都係14k 仲要比老闆壓榨
你做aco起碼仲有5day 同公屋排生一兩個 3。4年內好易上樓

捱下就慣 私人公司仲多左皇家人 你到時仲死

今年好似唔覺有招聘

每2年一次 下次應該下年Q4到

咁都吹奏，難怪咁多人爭

同連登仔走相反條路就一定贏

連登咩都屌架wor

大波中女同事要調走了, 好傷心無得再J佢

Hku master對洗底考政府工有無幫助？

pic ?

收唔到Aco 入ca算唔算半個人生贏家

俾番多少上進心得唔得

СА狗也不屌

Ho/ labour officer
同入境海關 散仔 比較
有冇話邊份比較有優勢

Ho lo呢d要同死窮撚痴線佬接觸既工 如果你自問唔介意日日比人屌老母EQ夠高就去做啦 話哂人工較唔錯

Alo2你過到jre先啦
你過到jre同埋個面試。 其本上你考任何一個discipline的幫辦語文都冇咩大問題

ok. for non degree holder

屌你用labour officer同散仔比

入職薪水 都差好遠

其實HO之類既2a3o位係咪high dip都報到架啦？

yes high dip asshole 就當2a30

其實樓豬都算狗 自己入左jre d officer 推9人入aco

咪係
知唔知坐正lo個人工有幾多

睇你要咩
我果邊eo級或以上， 署長以下果d全部有番工無放工(當然同big 4 果d無得比)
double人工 double workload

我果邊短裙ao妹妹都係